Циклы необходимы в Javascript для проведения повторяющихся 
однотипных задач, которые возможно проводить вручную,
но это будет занимать много лишнего время.
Как итог, циклы нужны для оптимизации рабочего процесса разработчика.